#ЭУвАСОИУ 10.04.2023 | Создан для подготовки к ~~списыванию на~~ РК.

[[Лекция 1-6 Основы микропроцессорной техники 2023.docx]]. Это клон  "Основы микропроцессорной техники ИУ5-8Хб РТ5-81б.pdf"

# Лекция 1. Философия микропроцессорной техники | С. 4

  

## 1.1. Что такое микропроцессор? | С. 7



## 1.2. Шинная структура связей | С. 9

- шины
- программный обмен информацией

## 1.3. Режимы работы микропроцессорной системы | С. 13

- обмен с использованием прерываний (Interrupts)
- обмен с использованием прямого доступа к памяти (ПДП, DMA — Direct Memory Access)

## 1.4. Архитектура микропроцессорных систем | С. 18

  

## 1.5. Типы микропроцессорных систем | С. 20

  

# Лекция 1 (дополнительная). | С. 22

  

# Лекция 2. Шины микропроцессорной системы и циклы обмена | С. 57

  

## 2.1. Шины микропроцессорной системы | С. 58

  

## 2.2. Циклы обмена информацией | С. 60

  

### 2.2.1. Циклы программного | С. 60

  

### 2.2.2. Циклы обмена по прерываниям | С. 64

  

### 2.2.3. Циклы обмена в режиме ПДП | С. 67

  

## 2.3. Прохождение сигналов по магистрали | С. 69

  

# Лекция 3. Функции устройств магистрали | С. 72

  

## 3.1. Функции устройств магистрали | С. 72

  

### 3.1.1. Функции процессора | С. 72

  

### 3.1.2. Функции памяти | С. 78

  

### 3.1.3. Функции устройств ввода/вывода | С. 83

  

# Лекция 4. Адресация операндов | С. 87

  

## 4.1. Адресация операндов | С. 87

  

### 4.1.1. Методы адресации | С. 88

  

### 4.1.2. Сегментирование памяти | С. 90

  

### 4.1.3. Адресация байтов и слов | С. 94

  

## 4.2. Регистры процессора | С. 95

  

# Лекция 5. Система команд процессора | С. 99

  

## 5.1. Система команд процессора | С. 99

  

### 5.1.1. Команды пересылки данных | С. 99

  

### 5.1.2. Арифметические команды | С. 100

  

### 5.1.3. Логические команды | С. 101

  

### 5.1.4. Команды переходов | С. 103

  

## 5.2. Быстродействие процессора | С. 105

  

# Лекция 6. Процессорное ядро и память микроконтроллеров | С. 109

  

## 6.1. Классификация и структура микроконтроллеров | С. 109

  

## 6.2.  Процессорное ядро микроконтроллера | С. 110

  

### 6.2.1.  Структура процессорного ядра МК | С. 110

  

### 6.2.2. Система команд процессора МК | С. 113

  

### 6.2.3. Схема синхронизации МК | С. 114

  

## 6.3. Память программ и данных МК | С. 114

  

### 6.3.1. Память программ | С. 114

  

### 6.3.2. Память данных | С. 115

  

### 6.3.3. Регистры МК | С. 116

  

### 6.3.4. Стек МК | С. 116

  

### 6.3.5. Внешняя память | С. 117